{"id":152,"date":"2021-09-26T12:44:24","date_gmt":"2021-09-26T10:44:24","guid":{"rendered":"https:\/\/webredox.net\/demo\/wp\/bauen\/light\/multi\/demo1\/?p=152"},"modified":"2022-03-09T20:19:21","modified_gmt":"2022-03-09T18:19:21","slug":"conheca-o-estilo-que-mais-influencia-arquitectos-no-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/arifarq.com\/conheca-o-estilo-que-mais-influencia-arquitectos-no-mundo\/","title":{"rendered":"Conhe\u00e7a o Estilo Que Mais Influencia Arquitectos no Mundo"},"content":{"rendered":"[vc_row][vc_column][vc_column_text]Arquitetura moderna foi um conjunto de movimentos e ideias que predominaram na arquitetura durante boa parte do s\u00e9culo XX. O uso do concreto armado, do a\u00e7o, do vidro e as linhas retas s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas das obras modernistas.<\/p>\n<p>Com certeza, alguns dos projetos que voc\u00ea mais gosta fazem parte da arquitetura moderna, afinal ele trouxe caracter\u00edsticas fundamentais que s\u00e3o utilizadas em grande parte dos projetos que vemos hoje.<\/p>\n<p>Neste artigo, vamos explicar o que \u00e9 arquitetura moderna, quando ela surgiu, quem s\u00e3o os principais arquitetos e dar alguns exemplos de projetos no Brasil e no mundo. Acompanhe!<\/p>\n<p>Veja outros estilos de arquitetura que mudaram a hist\u00f3ria:<\/p>\n<ul>\n<li>Vitrais, g\u00e1rgulas, arte e beleza o aguardam na <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-gotica\/\">arquitetura g\u00f3tica<\/a><\/li>\n<li>O que \u00e9 <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-contemporanea\/\">arquitetura contempor\u00e2nea<\/a>? Ela \u00e9 a mesma coisa que a moderna?<\/li>\n<li>Arquitetura <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-high-tech\/\">High Tech<\/a>: da est\u00e9tica tecnol\u00f3gica \u00e0 influ\u00eancia na sustentabilidade<\/li>\n<\/ul>\n<h2><strong>O que \u00e9 a arquitetura moderna?<\/strong><\/h2>\n<p>Arquitetura moderna foi um conjunto de movimentos e ideias que predominaram na arquitetura durante boa parte do s\u00e9culo XX. O uso do concreto armado, do a\u00e7o, do vidro e as linhas retas s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas das obras modernistas.<\/p>\n<p>Antes desse per\u00edodo da hist\u00f3ria, igrejas, catedrais e pal\u00e1cios eram os grandes destaques arquitet\u00f4nicos.<\/p>\n<p>A partir do s\u00e9culo XVII, com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, materiais como ferro, a\u00e7o e concreto passaram a ser produzidos em escala industrial, o que expandiu as possibilidades na cria\u00e7\u00e3o de grandes obras urbanas.<\/p>\n<p>Um dos primeiros projetos que marcaram esse novo momento da hist\u00f3ria foi o Pal\u00e1cio de Cristal, idealizado por Joseph Paxton em 1851.<\/p>\n<p>Ele foi constru\u00eddo para a Exposi\u00e7\u00e3o Universal de Londres, e representou um avan\u00e7o na arquitetura moderna.<\/p>\n<div id=\"attachment_9825\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 462px;\">\n<div id=\"attachment_9825\" style=\"width: 472px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9825\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9825\" title=\"Arquitetura Moderna: Pintura do Pal\u00e1cio de Cristal\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pintura-pal\u00e1cio-de-Cristal.jpg\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pintura-pal\u00e1cio-de-Cristal.jpg 886w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pintura-pal\u00e1cio-de-Cristal-300x207.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pintura-pal\u00e1cio-de-Cristal-768x530.jpg 768w\" alt=\"Arquitetura Moderna: Pintura do Pal\u00e1cio de Cristal\" width=\"462\" height=\"319\" aria-describedby=\"caption-attachment-9825\" \/><p id=\"caption-attachment-9825\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Pintura do Pal\u00e1cio de Cristal<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>A <a href=\"https:\/\/www.dicasparis.com.br\/2015\/05\/torre-eiffel-em-paris-franca.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Torre Eiffel,<\/a> de Alexandre Gustave Eiffel, tamb\u00e9m \u00e9 um dos projetos que representam essa transi\u00e7\u00e3o. Ela foi apresentada na Exposi\u00e7\u00e3o Internacional de Paris, em 1889.<\/p>\n<p>A obra foi constru\u00edda em ferro forjado e atinge uma altura de 305 metros.<\/p>\n<div id=\"attachment_9826\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 461px;\">\n<div id=\"attachment_9826\" style=\"width: 471px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9826\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9826\" title=\"Arquitetura Moderna: Torre Eiffel\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-torre-eiffel.jpg\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-torre-eiffel.jpg 800w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-torre-eiffel-300x200.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-torre-eiffel-768x512.jpg 768w\" alt=\"Arquitetura Moderna: Torre Eiffel\" width=\"461\" height=\"307\" aria-describedby=\"caption-attachment-9826\" \/><p id=\"caption-attachment-9826\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Torre Eiffel<\/p><\/div>\n<\/div>\n<h3><strong>O que foi o Modernismo?<\/strong><\/h3>\n<p>Antes de come\u00e7ar a falar mais sobre a hist\u00f3ria da arquitetura moderna, vamos relembrar rapidamente o que foi o Modernismo.<\/p>\n<p>Esse movimento art\u00edstico e cultural, tamb\u00e9m chamado de movimento modernista, teve in\u00edcio na Europa e se espalhou pelo mundo.<\/p>\n<p>Ele influenciou a literatura, o design, as artes pl\u00e1sticas, o cinema e a arquitetura. Um de seus principais objetivos era rever todos os conceitos considerados \u201cultrapassados\u201d e criar uma nova cultura visando o progresso.<\/p>\n<p>Al\u00e9m disso, os artistas do movimento buscavam encarar os problemas de suas \u00e1reas sob uma nova perspectivas e criar solu\u00e7\u00f5es baseadas em t\u00e9cnicas e materiais mais atuais.<\/p>\n<p><strong>Veja tamb\u00e9m:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/minimalismo\/\">Minimalismo<\/a> na arquitetura \u2013 aprenda a criar um ambiente bonito e funcional<\/p>\n<h2><strong>Hist\u00f3ria da arquitetura moderna<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Escola Bauhaus e a arquitetura moderna<\/strong><\/h3>\n<p>\u00c9 imposs\u00edvel come\u00e7ar a falar da hist\u00f3ria da arquitetura moderna sem dar um grande destaque \u00e0\u00a0<a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/bauhaus-arquitetura\/\">Bauhaus<\/a>, a primeira escola de design do mundo, criada em 1919 pelo arquiteto Walter Gropius.<\/p>\n<p>O nome \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o dos termos alem\u00e3es \u201cbauen\u201d (para construir) e \u201chaus\u201d (casa).<\/p>\n<p>Localizada na Alemanha, ela foi respons\u00e1vel por grande parte do desenvolvimento da arquitetura moderna no s\u00e9culo XX.<\/p>\n<div id=\"attachment_9813\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 495px;\">\n<div id=\"attachment_9813\" style=\"width: 505px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9813\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9813\" title=\"Arquitetura Moderna: Escola Bauhaus\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Escola-Bauhaus-1024x679.jpg\" alt=\"arquitetura-moderna-Escola-Bauhaus\" width=\"495\" height=\"328\" aria-describedby=\"caption-attachment-9813\" \/><p id=\"caption-attachment-9813\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Modernista: Escola Bauhaus<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>Ela foi fechada em 1933 devido a persegui\u00e7\u00f5es nazistas, mas muito dos artistas que faziam parte da escola migraram para outros pa\u00edses, levando a influ\u00eancia da arquitetura moderna para outras localidades da Europa, Estados Unidos e Am\u00e9rica do Sul.<\/p>\n<p>As obras criadas na escola Bauhaus fazia o uso de materiais pr\u00e9-fabricados e priorizava a simplifica\u00e7\u00e3o dos volumes, a geometriza\u00e7\u00e3o das formas e predom\u00ednio de linhas retas.<\/p>\n<p>As coberturas eram planas e as paredes brancas e lisas, geralmente, sem decora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Janelas amplas, em fita, ou vidra\u00e7as de vidro tamb\u00e9m s\u00e3o exemplos de caracter\u00edsticas de obras do movimento.<\/p>\n<p>Al\u00e9m de arquitetos, profissionais como designers, pintores e artistas industriais realizaram grandes obras por meio na Bauhaus.<\/p>\n<h3><strong>A transi\u00e7\u00e3o da arquitetura moderna para a arquitetura contempor\u00e2nea<\/strong><\/h3>\n<p>Houve um momento em que a arquitetura modernista passou a ser muito criticada, o que causou o seu \u201cfim\u201d nos anos 70.<\/p>\n<p>No seu lugar, come\u00e7aram a ser aplicados os conceitos da arquitetura contempor\u00e2nea. Mas como isso aconteceu?<\/p>\n<p>Em 1928, ocorreu na Su\u00ed\u00e7a o primeiro CIAM (Congresso Internacional de Arquitetura Moderna).<\/p>\n<p>O evento tinha como objetivo discutir os rumos da arquitetura e \u00e1reas relacionadas, como paisagismo, <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/urbanismo\/\">urbanismo<\/a>, etc.<\/p>\n<p>Durante muitos anos, os CIAMs exaltaram a import\u00e2ncia da arquitetura moderna no \u00e2mbito pol\u00edtico, social e econ\u00f4mico. Mas, a partir dos anos 70, come\u00e7aram a receber cr\u00edticas.<\/p>\n<p>Os arquitetos mais jovens alegavam que o estilo causava \u201cmonotonia\u201d nos espa\u00e7os urbanos, al\u00e9m de n\u00e3o deixar claro o que era espa\u00e7o p\u00fablico e privado, tornando esses ambientes \u201cespa\u00e7os de ningu\u00e9m\u201d.<\/p>\n<p>Esse foi o come\u00e7o do fim do movimento modernista na arquitetura. A demoli\u00e7\u00e3o do conjunto residencial de Pruitt-Igoe, nos EUA, \u00e9 considerado o golpe fatal ao CIAM.<\/p>\n<p>Ele foi demolido devido a uma ordem judicial causada pela reclama\u00e7\u00e3o dos moradores da comunidade. O local teve grande aumento de viol\u00eancia e degrada\u00e7\u00e3o durante os 20 anos em que esteve de p\u00e9.<\/p>\n<div id=\"attachment_9877\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 516px;\">\n<div id=\"attachment_9877\" style=\"width: 526px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9877\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9877\" title=\"Arquitetura Moderna: Pruitt Igoe\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/Arquitetura-Moderna-Pruitt-Igoe.jpeg\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/Arquitetura-Moderna-Pruitt-Igoe.jpeg 860w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/Arquitetura-Moderna-Pruitt-Igoe-300x180.jpeg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/Arquitetura-Moderna-Pruitt-Igoe-768x461.jpeg 768w\" alt=\"Arquitetura-Moderna-Pruitt-Igoe\" width=\"516\" height=\"310\" aria-describedby=\"caption-attachment-9877\" \/><p id=\"caption-attachment-9877\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Pruitt Igoe<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>No mesmo per\u00edodo, um grupo de arquitetos que n\u00e3o concordavam com os princ\u00edpios do CIAM se reuniram e criaram o Team X, com o objetivo de propor um novo olhar sobre a arquitetura moderna e inserir novos conceitos.<\/p>\n<p>A partir da\u00ed, nasceu o p\u00f3s-modernismo e outros estilos que fazem parte da arquitetura contempor\u00e2nea.<\/p>\n<p>\u00c9 importante destacar que a arquitetura moderna \u00e9 diferente da arquitetura contempor\u00e2nea. Para saber mais, confira: <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-contemporanea\/\">O que \u00e9 arquitetura contempor\u00e2nea<\/a>? Ela \u00e9 a mesma coisa que a moderna?<\/p>\n<h2><strong>Caracter\u00edsticas da arquitetura moderna<\/strong><\/h2>\n<p>Se pudermos resumir em poucas palavras, a arquitetura moderna privilegia a simplicidade, mas ao mesmo tempo n\u00e3o \u00e9 simpl\u00f3ria. Ela prioriza formas simples e geom\u00e9tricas, livres de muitas ornamenta\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>O concreto armado tamb\u00e9m \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas da arquitetura moderna.<\/p>\n<p>Trata-se de de uma estrutura que utiliza arma\u00e7\u00f5es feitas de barras de a\u00e7o. Ela pode ser moldada de diversas maneiras e formatos, o que expande as op\u00e7\u00f5es do projeto arquitet\u00f4nico.<\/p>\n<h3><strong>Os 5 pontos da arquitetura moderna<\/strong><\/h3>\n<p>Os 5 <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/cinco-pontos-da-arquitetura-moderna\/\">pontos da arquitetura moderna<\/a> foram propostos por <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/le-corbusier\/\">Le Corbusier<\/a> em 1926. Na obra Villa Savoye, criada em 1928, o arquiteto conseguiu mostrar todos esses conceitos na pr\u00e1tica.<\/p>\n<div id=\"attachment_9828\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<div id=\"attachment_9828\" style=\"width: 936px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9828\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9828 size-full\" title=\"Arquitetura Moderna: Villa Savoye\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Villa-Savoye-Le-Corbusier.jpg\" sizes=\"(max-width: 926px) 100vw, 926px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Villa-Savoye-Le-Corbusier.jpg 926w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Villa-Savoye-Le-Corbusier-300x169.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Villa-Savoye-Le-Corbusier-768x432.jpg 768w\" alt=\"arquitetura-moderna-Villa-Savoye-Le-Corbusier\" width=\"926\" height=\"521\" aria-describedby=\"caption-attachment-9828\" \/><p id=\"caption-attachment-9828\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Villa Savoye<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Os 5 pontos da arquitetura moderna s\u00e3o:<\/p>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Fachada livre<\/li>\n<li>Janelas em fita<\/li>\n<li>Pilotis<\/li>\n<li>Terra\u00e7o jardim<\/li>\n<li>Planta livre<\/li>\n<\/ul>\n<p>Essas caracter\u00edsticas trouxeram mais liberdade aos arquitetos, pois a estrutura tornou-se independente das paredes, ou seja: \u00e9 poss\u00edvel criar projetos mais org\u00e2nicos, curvil\u00edneos e que possibilitem maior integra\u00e7\u00e3o entre o interior e exterior das obras.<\/p>\n<p>Nesse contexto, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar melhor as paredes, fachadas e janelas, expandindo a criatividade e as possibilidades est\u00e9ticas de um projeto.<\/p>\n<p><strong>Veja tamb\u00e9m:\u00a0<\/strong>Entenda o que \u00e9 <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/curiosidades\/proporcao-aurea\/\">propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea<\/a> e porque ela mudou a hist\u00f3ria da arquitetura<\/p>\n<h2><strong>Arquitetos modernistas<\/strong><\/h2>\n<p>Quando falamos sobre arquitetura moderna, podemos citar alguns arquitetos considerados os precursores do movimento. Confira quem s\u00e3o eles.<\/p>\n<h3><strong>Le Corbusier<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/le-corbusier\/\">Le Corbusier<\/a> (1887-1965) \u00e9 o autor de uma das obras mais ic\u00f4nicas da arquitetura moderna, a casa Villa Savoye, constru\u00edda na Fran\u00e7a em 1928.<\/p>\n<p>Ele tamb\u00e9m \u00e9 o arquiteto respons\u00e1vel pelo Unit\u00e9 d\u2019Habitation, unidades de habita\u00e7\u00e3o criadas em alguns pa\u00edses ap\u00f3s a II Guerra Mundial.<\/p>\n<div id=\"attachment_9827\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<div id=\"attachment_9827\" style=\"width: 532px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9827\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9827\" title=\"arquitetura-moderna-unite-d-habitation-Fran\u00e7a\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-unite-d-habitation-Fran\u00e7a.jpg\" alt=\"arquitetura-moderna-unite-d-habitation-Fran\u00e7a\" width=\"522\" height=\"381\" aria-describedby=\"caption-attachment-9827\" \/><p id=\"caption-attachment-9827\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Unit\u00e9 d\u2019Habitation, na Fran\u00e7a<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>Assim como a casa Villa Savoye, esse projetos tamb\u00e9m s\u00e3o considerados refer\u00eancia dentro da arquitetura moderna, pois cont\u00eam elementos bastante caracter\u00edsticos do estilo.<\/p>\n<h3><strong>Mies van der Rohe<\/strong><\/h3>\n<blockquote><p><strong>Menos \u00e9 mais<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p>\u2013 Mies van der Rohe<\/p>\n<p>Essa famosa frase de <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/mies-van-der-rohe\/\">Mies Van der Rohe<\/a> (1886-1969) traduz o estilo do arquiteto alem\u00e3o. Suas obras priorizavam a praticidade e funcionalidade, permitindo uma maior integra\u00e7\u00e3o entre os ambientes.<\/p>\n<p>Al\u00e9m de professor da escola Bauhaus, ele tamb\u00e9m foi diretor da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>\u00c9 desse per\u00edodo um de seus projetos arquitet\u00f4nicos mais famosos, o Pavilh\u00e3o Alem\u00e3o da Feira Universal de Barcelona (1929).<\/p>\n<div id=\"attachment_9823\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<div id=\"attachment_9823\" style=\"width: 652px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9823\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9823 size-full\" title=\"Arquitetura Moderna: Pavilh\u00e3o Alem\u00e3o da Feira Universal de Barcelona\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Pavilhao-Alemao-da-Feira-Universal-de-Barcelona.jpg\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Pavilhao-Alemao-da-Feira-Universal-de-Barcelona.jpg 642w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Pavilhao-Alemao-da-Feira-Universal-de-Barcelona-300x148.jpg 300w\" alt=\"arquitetura-moderna-Pavilhao-Alemao-da-Feira-Universal-de-Barcelona\" width=\"642\" height=\"316\" aria-describedby=\"caption-attachment-9823\" \/><p id=\"caption-attachment-9823\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Pavilh\u00e3o Alem\u00e3o da Feira Universal de Barcelona<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ele foi desmontado em 1930, mas foi reconstru\u00eddo d\u00e9cadas mais tarde, nos anos 80.<\/p>\n<\/div>\n<p>Mies Van der Rohe tamb\u00e9m ficou conhecido por suas cria\u00e7\u00f5es mobili\u00e1rias, com destaque para a <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/cadeira-barcelona-mies-van-der-rohe\/\">Cadeira Barcelona<\/a>.<\/p>\n<h3><strong>Frank Lloyd Wright<\/strong><\/h3>\n<p>Outro arquiteto conhecido por suas obras no estilo moderno \u00e9 o americano <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/frank-lloyd-wright\/\">Frank Lloyd Wright<\/a> (1867-1959).<\/p>\n<p>O principal conceito que ele trouxe para a arquitetura moderna \u00e9 que fatores como localiza\u00e7\u00e3o, terreno e finalidade da obra devem tornar cada projeto \u00fanico.<\/p>\n<p>Sua obra modernista mais conhecida \u00e9 a Casa da Cascata, constru\u00edda em 1938. Ela fica localizada no estado americano da Pensilv\u00e2nia.<\/p>\n<div id=\"attachment_9830\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<div id=\"attachment_9830\" style=\"width: 528px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9830\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9830 size-full\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa da Cascata\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-da-cascata-3.png\" sizes=\"(max-width: 518px) 100vw, 518px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-da-cascata-3.png 518w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-da-cascata-3-300x225.png 300w\" alt=\"arquitetura-moderna-casa-da-cascata-3\" width=\"518\" height=\"389\" aria-describedby=\"caption-attachment-9830\" \/><p id=\"caption-attachment-9830\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa da Cascata<\/p><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"attachment_9808\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 533px;\">\n<div id=\"attachment_9808\" style=\"width: 543px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9808\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9808\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa da Cascata (sala)\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-da-cascata-Frank-Lloyd-Wright-2.jpg\" sizes=\"(max-width: 624px) 100vw, 624px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-da-cascata-Frank-Lloyd-Wright-2.jpg 624w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-da-cascata-Frank-Lloyd-Wright-2-300x169.jpg 300w\" alt=\"Arquitetura Moderna: Casa da Cascata (sala)\" width=\"533\" height=\"300\" aria-describedby=\"caption-attachment-9808\" \/><p id=\"caption-attachment-9808\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa da Cascata (sala)<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>A obra harmoniza perfeitamente com as pedras, vegeta\u00e7\u00e3o e a pr\u00f3pria \u00e1gua. \u00c9 como se a resid\u00eancia fosse uma continua\u00e7\u00e3o da cascata.<\/p>\n<p>Em seu interior, parte da rocha em que a casa foi constru\u00edda se eleva, dando uma apar\u00eancia \u00fanica ao ambiente.<\/p>\n<p>Para Wright, uma casa deve sempre nascer para atender as necessidades do homem. O arquiteto tamb\u00e9m \u00e9 o criador da <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-organica\/\">arquitetura org\u00e2nica<\/a> e do estilo arquitet\u00f4nico Prairie School.<\/p>\n<p>Quer conhecer mais projetos ic\u00f4nicos? Conhe\u00e7a 10 incr\u00edveis <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/obras-de-arquitetura-famosas\/\">obras de arquitetura famosas mundialmente<\/a> + 8 obras brasileiras<\/p>\n<h3><strong>Oscar Niemeyer<\/strong><\/h3>\n<p>O arquiteto brasileiro <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/oscar-niemeyer\/\">Oscar Niemeyer<\/a> (1907-2012) \u00e9 um dos maiores representantes da arquitetura moderna no mundo.<\/p>\n<p>Sua carreira come\u00e7ou em 1935, no escrit\u00f3rio de arquitetura de <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/lucio-costa\/\">L\u00facio Costa<\/a>. Em 1938, ele partiu para Nova York e, juntamente com L\u00facio, projetou o Pavilh\u00e3o Brasil na Feira Mundial.<\/p>\n<div id=\"attachment_9824\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 535px;\">\n<div id=\"attachment_9824\" style=\"width: 545px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9824\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9824\" title=\"Arquitetura Moderna: Pavilh\u00e3o Brasil na Feira Mundial, em Nova York\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pavilhao-Brasil-na-Feira-Mundial-1024x783.jpg\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pavilhao-Brasil-na-Feira-Mundial-1024x783.jpg 1024w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pavilhao-Brasil-na-Feira-Mundial-300x229.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pavilhao-Brasil-na-Feira-Mundial-768x587.jpg 768w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-pavilhao-Brasil-na-Feira-Mundial.jpg 1188w\" alt=\"arquitetura-moderna-pavilhao-Brasil-na-Feira-Mundial\" width=\"535\" height=\"409\" aria-describedby=\"caption-attachment-9824\" \/><p id=\"caption-attachment-9824\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Pavilh\u00e3o Brasil na Feira Mundial, em Nova York<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>Depois de outros projetos internacionais e da constru\u00e7\u00e3o de Pampulha, em Minas Gerais, Oscar Niemeyer recebe o convite do presidente Juscelino Kubitschek para projetar a nova capital brasileira, <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-em-brasilia\/\">Bras\u00edlia<\/a>.<\/p>\n<p>Dentre as principais obras da arquitetura moderna de Niemeyer, est\u00e3o o Pal\u00e1cio da Alvorada, o Congresso Nacional e Pal\u00e1cio do Planalto.<\/p>\n<div id=\"attachment_9821\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 541px;\">\n<div id=\"attachment_9821\" style=\"width: 551px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9821\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9821\" title=\"Arquitetura Moderna: Pal\u00e1cio da Alvorada\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-da-alvorada.jpg\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-da-alvorada.jpg 1000w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-da-alvorada-300x199.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-da-alvorada-768x510.jpg 768w\" alt=\"arquitetura-moderna-palacio-da-alvorada\" width=\"541\" height=\"360\" aria-describedby=\"caption-attachment-9821\" \/><p id=\"caption-attachment-9821\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Pal\u00e1cio da Alvorada<\/p><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"attachment_9811\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 543px;\">\n<div id=\"attachment_9811\" style=\"width: 553px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9811\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9811\" title=\"Arquitetura Moderna: Congresso Nacional\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-congresso-nacional-1024x683.jpg\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-congresso-nacional-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-congresso-nacional-300x200.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-congresso-nacional-768x512.jpg 768w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-congresso-nacional.jpg 1200w\" alt=\"arquitetura-moderna-congresso-nacional\" width=\"543\" height=\"362\" aria-describedby=\"caption-attachment-9811\" \/><p id=\"caption-attachment-9811\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Congresso Nacional<\/p><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"attachment_9822\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 540px;\">\n<div id=\"attachment_9822\" style=\"width: 550px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9822\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9822\" title=\"Arquitetura Moderna: Pal\u00e1cio do Planalto\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-do-planalto.jpg\" sizes=\"(max-width: 910px) 100vw, 910px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-do-planalto.jpg 910w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-do-planalto-300x158.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-palacio-do-planalto-768x405.jpg 768w\" alt=\"arquitetura-moderna-palacio-do-planalto\" width=\"540\" height=\"285\" aria-describedby=\"caption-attachment-9822\" \/><p id=\"caption-attachment-9822\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Pal\u00e1cio do Planalto<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>Esse projeto, mais uma parceria com L\u00facio Costa, trouxe \u00e0 reden\u00e7\u00e3o definitiva para Oscar Niemeyer, que tornou-se o maior nome da arquitetura brasileira.<\/p>\n<h3><strong>Gregori Warchavchick<\/strong><\/h3>\n<p>Muito se fala sobre a import\u00e2ncia de Oscar Niemeyer na <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/arquitetura-moderna-brasileira\/\">arquitetura moderna brasileira<\/a>, mas \u00e9 importante lembrar que antes dele existiram outros nomes que influenciaram o estilo no pa\u00eds.<\/p>\n<p>O arquiteto Gregori Warchavchick (1826-1972) foi um dos primeiros nomes da arquitetura moderna no Brasil. Nascido na Ucr\u00e2nia, ele chegou em terras brasileiras em 1923 e se naturalizou em 1928.<\/p>\n<p>Em 1927, ap\u00f3s se casar, ele fez o projeto de sua pr\u00f3pria casa, na rua Santa Cruz, bairro de Vila Mariana, em S\u00e3o Paulo.<\/p>\n<p>A obra \u00e9 considerada a primeira <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/casa-modernista\/\">casa modernista<\/a> do Brasil.<\/p>\n<div id=\"attachment_9810\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 539px;\">\n<div id=\"attachment_9810\" style=\"width: 549px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9810\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9810\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa Santa Cruz\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-santa-cruz-gregori-warchavchick.jpg\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-santa-cruz-gregori-warchavchick.jpg 850w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-santa-cruz-gregori-warchavchick-300x215.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-santa-cruz-gregori-warchavchick-768x549.jpg 768w\" alt=\"arquitetura-moderna-casa-santa-cruz-gregori-warchavchick\" width=\"539\" height=\"385\" aria-describedby=\"caption-attachment-9810\" \/><p id=\"caption-attachment-9810\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa Santa Cruz<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>Ela chamou a aten\u00e7\u00e3o na \u00e9poca por n\u00e3o contar com v\u00e1rios ornamentos caracter\u00edsticos das resid\u00eancias daquele per\u00edodo.<\/p>\n<p>Para conseguir a aprova\u00e7\u00e3o da prefeitura para a constru\u00e7\u00e3o, Warchavchick teve que \u201ccamuflar\u201d o projeto. Para deixar a obra com o aspecto que ele queria, o arquiteto depois alegou que n\u00e3o tinha verba suficiente para finalizar o projeto.<\/p>\n<p>Gosta de conhecer a obra de grandes arquitetos? Aproveite para conferir tamb\u00e9m:<\/p>\n<ul>\n<li>As curvas de <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/ruy-ohtake\/\">Ruy Ohtake<\/a>: o arquiteto brasileiro que chamou a aten\u00e7\u00e3o do mundo<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/lina-bo-bardi\/\">Lina Bo Bardi<\/a> \u2013 biografia, curiosidades, as principais obras e o legado do MASP<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/lucio-costa\/\">L\u00facio Costa<\/a>, o arquiteto com um prop\u00f3sito: ordenar o espa\u00e7o<\/li>\n<\/ul>\n<h2><strong>Obras de arquitetura moderna<\/strong><\/h2>\n<div id=\"attachment_9819\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 513px;\">\n<div class=\"mceTemp\"><\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetura\/edificio-copan\/\">Copan<\/a>, de\u00a0Oscar Niemeyer;<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"attachment_9812\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 526px;\">\n<div id=\"attachment_9812\" style=\"width: 536px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9812\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9812\" title=\"Arquitetura Moderna: Copan\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Copan-Oscar-Niemeyer.jpg\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Copan-Oscar-Niemeyer.jpg 800w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Copan-Oscar-Niemeyer-300x188.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Copan-Oscar-Niemeyer-768x480.jpg 768w\" alt=\"arquitetura-moderna-Copan-Oscar-Niemeyer\" width=\"526\" height=\"329\" aria-describedby=\"caption-attachment-9812\" \/><p id=\"caption-attachment-9812\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Copan<\/p><\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Escola de Arquitetura do Instituto de Tecnologia de Illinois, de Mies van der Rohe;<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"attachment_9814\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 524px;\">\n<div id=\"attachment_9814\" style=\"width: 534px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9814\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9814\" title=\"Arquitetura Moderna: Escola de Arquitetura do Instituto de Tecnologia de Illinois\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Escola-de-Arquitetura-do-Instituto-de-Tecnologia-de-Illinois-1024x750.jpg\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Escola-de-Arquitetura-do-Instituto-de-Tecnologia-de-Illinois-1024x750.jpg 1024w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Escola-de-Arquitetura-do-Instituto-de-Tecnologia-de-Illinois-300x220.jpg 300w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Escola-de-Arquitetura-do-Instituto-de-Tecnologia-de-Illinois-768x563.jpg 768w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-Escola-de-Arquitetura-do-Instituto-de-Tecnologia-de-Illinois.jpg 1600w\" alt=\"arquitetura-moderna-Escola-de-Arquitetura-do-Instituto-de-Tecnologia-de-Illinois\" width=\"524\" height=\"384\" aria-describedby=\"caption-attachment-9814\" \/><p id=\"caption-attachment-9814\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Escola de Arquitetura do Instituto de Tecnologia de Illinois<\/p><\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Lake Shore Drive, de\u00a0Mies van der Rohe;<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"attachment_9816\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<div id=\"attachment_9816\" style=\"width: 493px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9816\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9816\" title=\"Arquitetura Moderna: Lake Shore Drive\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-lake-shore-drive.jpg\" alt=\"arquitetura-moderna-lake-shore-drive\" width=\"483\" height=\"609\" aria-describedby=\"caption-attachment-9816\" \/><p id=\"caption-attachment-9816\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Lake Shore Drive<\/p><\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Neue National Galerie,\u00a0Mies van der Rohe;<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"attachment_9820\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 516px;\">\n<div id=\"attachment_9820\" style=\"width: 526px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9820\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9820\" title=\"Arquitetura Moderna: Neue National Galerie\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-neue-national-galerie-1024x517.jpg\" alt=\"arquitetura-moderna-neue-national-galerie\" width=\"516\" height=\"261\" aria-describedby=\"caption-attachment-9820\" \/><p id=\"caption-attachment-9820\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Neue National Galerie<\/p><\/div>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Casa Masetti, <a href=\"https:\/\/www.vivadecora.com.br\/pro\/arquitetos\/paulo-mendes-da-rocha\/\">Paulo Mendes da Rocha<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"attachment_14167\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 517px;\">\n<div id=\"attachment_14167\" style=\"width: 527px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14167\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-14167\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa Masetti\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2017\/06\/Paulo-Mendes-da-Rocha-Casa-Masetti-Fachada.jpg\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2017\/06\/Paulo-Mendes-da-Rocha-Casa-Masetti-Fachada.jpg 600w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2017\/06\/Paulo-Mendes-da-Rocha-Casa-Masetti-Fachada-300x199.jpg 300w\" alt=\"Arquitetura Moderna: Casa Masetti\" width=\"517\" height=\"343\" aria-describedby=\"caption-attachment-14167\" \/><p id=\"caption-attachment-14167\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa Masetti<\/p><\/div>\n<\/div>\n<h2><strong>A arquitetura moderna nas casas<\/strong><\/h2>\n<p>A arquitetura moderna possibilitou que as casas se tornassem ambientes mais ventilados, iluminados e que moradores pudessem interagir mais com a parte externa. Confira alguns exemplos:<\/p>\n<div id=\"attachment_9831\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 506px;\">\n<div id=\"attachment_9831\" style=\"width: 516px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9831\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9831\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa Curutchet\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-curutchet.jpg\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-curutchet.jpg 550w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-curutchet-300x225.jpg 300w\" alt=\"arquitetura-moderna-casa-curutchet\" width=\"506\" height=\"380\" aria-describedby=\"caption-attachment-9831\" \/><p id=\"caption-attachment-9831\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa Curutchet<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div id=\"attachment_9809\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 520px;\">\n<div id=\"attachment_9809\" style=\"width: 530px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9809\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9809\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa Farnsworth\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-farnsworth-lateral.jpg\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-farnsworth-lateral.jpg 768w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-farnsworth-lateral-300x177.jpg 300w\" alt=\"arquitetura-moderna-casa-farnsworth-lateral\" width=\"520\" height=\"307\" aria-describedby=\"caption-attachment-9809\" \/><p id=\"caption-attachment-9809\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa Farnsworth<\/p><\/div>\n<\/div>\n<div id=\"attachment_9829\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 507px;\">\n<div id=\"attachment_9829\" style=\"width: 517px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9829\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9829\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa Tugendhat\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetuta-moderna-Casa-Tugendhat.jpg\" sizes=\"(max-width: 553px) 100vw, 553px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetuta-moderna-Casa-Tugendhat.jpg 553w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetuta-moderna-Casa-Tugendhat-300x200.jpg 300w\" alt=\"arquitetura-moderna-Casa-Tugendhat\" width=\"507\" height=\"338\" aria-describedby=\"caption-attachment-9829\" \/><p id=\"caption-attachment-9829\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa Tugendhat<\/p><\/div>\n<p id=\"caption-attachment-9829\" class=\"wp-caption-text\">\n<\/div>\n<div id=\"attachment_9832\" class=\"wp-caption aligncenter\" style=\"width: 526px;\">\n<div id=\"attachment_9832\" style=\"width: 536px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-9832\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-9832\" title=\"Arquitetura Moderna: Casa Toblerone\" src=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-toblerone.jpg\" sizes=\"(max-width: 702px) 100vw, 702px\" srcset=\"https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-toblerone.jpg 702w, https:\/\/imagens-revista-pro.vivadecora.com.br\/uploads\/2018\/07\/arquitetura-moderna-casa-toblerone-300x177.jpg 300w\" alt=\"arquitetura-moderna-casa-toblerone\" width=\"526\" height=\"311\" aria-describedby=\"caption-attachment-9832\" \/><p id=\"caption-attachment-9832\" class=\"wp-caption-text\">Arquitetura Moderna: Casa Toblerone<\/p><\/div>\n<p id=\"caption-attachment-9832\" class=\"wp-caption-text\">\n<\/div>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]Arquitetura moderna foi um conjunto de movimentos e ideias que predominaram na arquitetura durante boa parte do s\u00e9culo XX. O uso do concreto armado, do a\u00e7o, do vidro e as linhas retas s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas das obras modernistas. Com certeza, alguns dos projetos que voc\u00ea mais gosta fazem parte da arquitetura moderna, afinal ele trouxe caracter\u00edsticas fundamentais que s\u00e3o&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":574,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":"","_links_to":"","_links_to_target":""},"categories":[2,24],"tags":[7],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/arifarq.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/1-27.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=152"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":800,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions\/800"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/arifarq.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}