<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Interior - ARIFARQ</title>
	<atom:link href="/tag/interior/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Arif Arquitectos</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Feb 2022 10:32:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-PT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/12/cropped-AA-LOGO-SEM-FUNDO_Prancheta-icon-1-32x32.png</url>
	<title>Interior - ARIFARQ</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Estruturas de Arquitectura Moderna</title>
		<link>/estruturas-de-arquitectura-moderna/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[manueldinisjunior]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 10:45:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Arquitectura]]></category>
		<category><![CDATA[Modernismo]]></category>
		<category><![CDATA[Interior]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://webredox.net/demo/wp/bauen/light/multi/demo1/?p=153</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="clear"></div><section class="full-width-section wr-section-full-width    "><div class="block-wrapper   "><div class="section-wrapper  "><div class="row-layout row-off  "><div class="wpb_animate_when_almost_visible wpb_fadeIn fadeIn wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="sec-context "><p>
<h1 class="post-header__title">Entenda o que é a Arquitetura Moderna e quais são suas influências</h1>
</p></div>
	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<p>Assimilar o seu conceito é importante para compreender diversas características arquitetônicas, sejam elas contemporâneas, de décadas passadas e possivelmente até futuras. Você vai descobrir aqui os aspectos relevantes da Arquitetura Moderna e conhecer alguns dos principais nomes influenciados por essa vertente que mudou a forma com que as construções integram os ambientes. Confira!</p>

		</div>
	</div>

	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<h2>Qual é a diferença entre Moderno e Contemporâneo?</h2>
<p>No dia a dia, é comum confundir o significado de “moderno” e “contemporâneo”. Provavelmente você já viu esse primeiro termo sendo usado para se referir a algo atual. Está incorreto? Sim e não! Vamos explicar.</p>
<p>O engano acontece porque há uma associação da palavra “moderno” com tudo aquilo que é novo ou diferente. No entanto, oficialmente, “moderno” remete aos ideais que surgiram na Europa e se alastraram pelo mundo no período entre 1453, com a tomada de Constantinopla pelos turcos otomanos, até 1789, com o início da Revolução Francesa.</p>
<p>Já o período que sucede à Revolução Francesa, ou seja, dos anos 1789 até os dias atuais, é conhecido por Idade Contemporânea.</p>
<p>Então por que não é equivocado se referir a algo recente como “moderno”? Porque as influências do modernismo continuam muito fortes e se desdobram até hoje em muitos aspectos da nossa vida. Além disso, abrange todas as áreas do conhecimento humano: as artes, a ciência e até o modo como a História é interpretada.</p>
<p><img decoding="async" fetchpriority="high" class="wp-image-35672 aligncenter" src="https://archtrends.com/blog/wp-content/uploads/2017/08/Depositphotos_118589076_m-2015.jpg" alt="arquitetura moderna" width="537" height="358" /></p>

		</div>
	</div>

	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<h2>Afinal, o que é a Arquitetura Moderna?</h2>
<p>Como dito, diversos campos foram e ainda são influenciados pelos ideais modernos, incluindo a <a href="https://archtrends.com/blog/categoria/conteudo/arquitetura/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arquitetura</a>. No contexto arquitetônico, a influência desses ideais foi tão grande que deu origem a uma nova maneira de <a href="https://archtrends.com/blog/o-que-e-arquitetura/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">criar, planejar e arquitetar</a> obras e construções.</p>
<p>Principalmente nas primeiras décadas do século XX, a Arquitetura Moderna marcou-se como um período de rejeição aos estilos tradicionais.</p>
<p>Nesse momento, ocorreram modificações em diversos aspectos que deram forma a muito do que é construído até hoje em cidades do mundo inteiro.</p>
<p>Quem conseguiu resumir bem esse espírito foi <a href="https://archtrends.com/blog/desmaterializacao-de-mies-van-der-rohe-gera-debate-sobre-o-modernismo/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">o alemão Mies van der Rohe</a> (1886 – 1969), em uma frase que é, ela própria, exemplo do seu significado: “menos é mais”.</p>
<p>Esse estilo moderno privilegia tudo o que é simples, mas nunca o que é simplório. Tal característica se manifesta, principalmente, nas formas — que são básicas — e na matéria-prima utilizada, como o <a href="https://archtrends.com/blog/concreto-aparente/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">concreto aparente</a>, o aço e o vidro (os materiais favoritos da Arquitetura Moderna).</p>
<p>É importante ressaltar que o mundo vivia um período propício a todas essas transformações na forma de fazer arquitetura, pois havia passado pela Revolução Industrial que mudou a maneira de produzir e revolucionou a qualidade dos materiais de construção por meio de novas tecnologias.</p>
<p>Ao redor de todas as peculiaridades que marcam essa vertente, também está a valorização das <a href="https://archtrends.com/blog/viver-e-envelhecer-nas-cidades/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">funções sociais das construções</a>.</p>
<p>Em diferentes graus, todos os grandes arquitetos modernos preocupam-se com a forma como suas criações serão utilizadas, na prática, pelas pessoas.</p>

		</div>
	</div>

	<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
		<div class="wpb_wrapper">
			<h2>Quais são os seus expoentes?</h2>
<p>A Arquitetura Moderna é marcada por grandes nomes. Os profissionais foram elevados ao status de artistas e, hoje, fala-se até em starchitects (arquitetos estrelas).</p>
<p>Sendo assim, a melhor maneira de compreender os principais aspectos da Arquitetura Moderna é conhecer um pouco mais dessas grandes personalidades e analisar suas contribuições importantes. Vamos lá?</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Le Corbusier</h3>
<p><a href="https://archtrends.com/blog/quem-foi-le-corbusier/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Le Corbusier</a> é o pseudônimo do franco-suíço Charles-Edouard Jeanneret-Gris (1887 – 1965). O arquiteto tem um legado de cerca de 30 obras em diversos países e mais da metade do seu trabalho é considerada Patrimônio Mundial da Humanidade pela UNESCO.</p>
<p>Fortemente influenciado por conceitos matemáticos — como a Proporção Áurea e a Sequência de Fibonacci —, Le Corbusier foi um mestre do concreto armado.</p>
<p>O aspecto clean de seus desenhos é traduzido em longas janelas em fita e pilotis que permitem ampla circulação.</p>
<p>Outra preocupação essencialmente moderna do arquiteto era a utilização dos ambientes pelas pessoas. Essa atenção fica evidente, por exemplo, no <a href="http://www.archdaily.com.br/br/783522/classicos-da-arquitetura-unidade-de-habitacao-le-corbusier" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Unité d’Habitation</a>, conjunto habitacional inaugurado em 1952 na cidade francesa de Marselha. Ele foi concebido como uma “cidade-jardim” vertical e privilegia a vida comunitária com diversos espaços para uso público.</p>
<p>Mais uma obra que destaca a sua vocação urbana é a Cidade Radiante. O projeto de 1924 nunca foi tirado do papel, mas permanece um atestado das preocupações urbanísticas de Le Corbusier.</p>
<p>Ele divide a cidade em diversas áreas planejadas que, segundo o arquiteto, seriam capazes de desenvolver uma sociedade melhor.</p>
<p>A contribuição de Le Corbusier para a Arquitetura Moderna foi tamanha que, ainda hoje, cinco de seus princípios são utilizados ao redor de todo mundo e ficaram conhecidos como “Os Cinco Pontos da Arquitetura Moderna de Le Corbusier”. São eles:</p>
<ul>
<li>fachada livre — fachadas sem vedações e divisórias em suas estruturas, conferindo liberdade para projetos de variados formatos;</li>
<li>janelas em fita — janelas que percorrem as edificações com o intuito de fornecer mais iluminação aos ambientes;</li>
<li>pilotis — em que colunas substituem paredes estruturais para a criação de espaços abertos e vãos livres para a circulação de pessoas;</li>
<li>terraço-jardim — utilização das coberturas e telhados como terraços e jardins feitos para o <a href="https://archtrends.com/projeto/adrianadutra-garcia/areas-de-lazer-externas/3841" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lazer dos usuários</a>;</li>
<li>planta livre — ambientes abertos nos quais diferentes cômodos interagem e se integram.</li>
</ul>

		</div>
	</div>
</div></div></div></div></div></div></section><div class="clear"></div><p>The post <a href="/estruturas-de-arquitectura-moderna/">Estruturas de Arquitectura Moderna</a> first appeared on <a href="/">ARIFARQ</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
